美國前政府官員 揭露美國撕裂「蘇聯」的戰略

Roger Robinson曾在Ronald Reagan當政時擔任官員

解體蘇聯只用2年 美有意拖延 里根經濟顧問披露內部戰略(圖)
2019-12-31 08:38

【看中國2019年12月31日訊】「應對中國當前危險委員會」成員羅傑‧羅伯遜（Roger Robinson）日前表示，終結蘇聯其實只用了2年，美國當時是故意拖延了時間。他透露了里根時期的美國解體蘇聯的具體經濟和金融戰略。

新唐人電視臺《世事關心》主持人蕭茗對羅傑‧羅伯遜（Roger Robinson）進行了採訪。羅伯遜在里根政府擔任國安委國際經濟事務高級總監，後在國會美中經濟與安全評估委員會任職，他也是第四個「應對中國當前危險委員會」成員，而第二個「當委會」曾幫助里根總統解體蘇聯。

共產黨曾威脅往里根臉上潑酸

羅伯遜表示，里根總統曾經擔任美國最大的州的州長好幾年，一直關注外交政策、國家安全問題等。他擔任通用電氣公司發言人時，曾親自撰寫發言稿，表達對共產主義的擔憂。里根是反共干將。在擔任演員行會會長時，正逢共產主義努力滲透好萊塢，被里根阻止。於是，共產黨直接到里根家裡恐嚇他，威脅要往他的臉上潑酸等。

里根對善惡有很深的理解。他不是無緣無故講出「邪惡帝國」的。他發明瞭這個詞。他把這看作道德選擇。

因此，里根感興趣的只不是讓蘇聯遇到更多困難。他感興趣的不僅僅是在某個領域佔上風。他感興趣的是徹底擊敗蘇聯。

卡住蘇聯融資生命線

羅伯遜說，「我有幸參與了我們的一項經濟和金融戰略，我是構架它的人。我們針對的是他們的硬通貨的現金流量，支撐他們持續成為我們威脅的貸款，那些西方國家對他們生命線的支撐。」

那天，羅伯遜和里根最好的朋友——國家安全顧問威廉‧B‧克拉克（William B. Clark）一起去了橢圓形辦公室。

羅伯遜列出了計畫如何針對蘇聯包括現金在內的硬通貨資金流，涵蓋針對蘇聯銷往西歐的天然氣，盡力阻止西伯利亞天然氣管道項目和其它項目。天然氣曾讓莫斯科的硬通貨收入增加一倍，並使西歐超過75%的國家依賴蘇聯天然氣，蘇聯肯定會以此作為分裂北約的槓桿，這些事情將產生巨大的變化。

硬通貨也叫強勢貨幣，指保值貨幣。保證一種貨幣足夠「硬」的因素有多種，其中包括政治穩定、低通貨膨脹、穩定的貨幣政策和財政政策，有足夠的貴金屬儲備支持，以及同其他貨幣季度長期保持穩定或攀升。在一些經濟體中，尤其是多個封閉的計畫經濟體或貨幣過多疲軟的經濟體中，一些商店可能會只接受硬通貨交易。當時蘇聯用的硬通貨是美元和日元。

事情很複雜，但美方針對如何處理這一問題制定了補救計畫。蘇聯每年的支出比收入多160億美元。所有這些資金都是由西方政府和銀行提供的，不是10%，是100%。這恰好等於外部蘇聯帝國的硬通貨成本。

壓低石油價格，降低蘇聯收入

為了讓蘇聯少掙錢，他們決定降低油價。具體做法是：讓沙烏地阿拉伯每天偷偷多抽出200萬桶的石油，放寬美國井口的價格，使石油價格跌至每桶10美元，因石油價格每下跌1美元/桶，蘇聯就損失約10億美元。這樣蘇聯一年只能賺320億。當時全美國只有12-13個人知道此計畫。

羅伯遜說：「就現金流量而言，我們把他們像火柴棒一樣打碎了。」

在所有方面挑戰蘇聯 增加其成本

技術方面，里根的星球大戰計畫嚇壞了蘇聯。軍備競賽使蘇聯的經濟不堪重負。事實上，美國在任何方面都在挑戰蘇聯，從毒刺導彈到聖戰者組織，再到在尼加拉瓜的採礦港，美國到處對付蘇聯，以增加他們的成本。

羅伯遜表示，美國還發動了一場理念之戰，告訴聯合國和其它組織蘇聯的真正面目。美國向歐洲部署了潘興（Pershings）和巡航導彈，飛到歐洲只要6分鐘，以此證明美國不會接受蘇聯SS20導彈的威嚇。

因此，該計畫包含許多要素，但歸根結底，經濟和金融方面的對策起了核心作用。

18個月基本上終結了蘇聯

終結蘇聯的時間比一般人想像的要短得多。羅伯遜說，基本上終結了蘇聯花了大概18個月。兩年時間，事情逐漸成型。蘇共摸索著，強撐著又走過了另外七年，想要設法渡過難關等。但關鍵是他們已經無力回天了，只不過這個過程是有意拖長的，所以蘇共不會覺得無路可退，在核武器方面沒有感到那麼大的壓力。在開始的時候，情況看起來好像還不是那麼嚴重。

羅伯遜說：「我們需要這是一個緩慢的，逐漸的崩潰。」

中國經濟比蘇聯大得多 但很脆弱

對於中國的經濟比蘇聯大得多，並且美中的經濟交織在一起，這種策略是否還管用的問題，羅伯遜表示，中國的問題非常嚴重，很脆弱，幾乎沒有緩衝，並不是他們自我描繪的無敵巨無霸。

羅伯遜說，有人認為，中國的經濟增長如果低於7%，就處於內部緩慢崩潰的狀態。他們的房地產泡沫、不良貸款問題都一直存在。問題非常嚴重，很脆弱。他們喜歡將自己描繪成一個無敵的巨無霸，並且喜歡炫耀自己3萬億美元的外匯儲備等。實際上，3萬億中的一部分已經在流通裡，或者投在了非洲等地的股票裡。並非馬上能用的現金。

中國（中共）想要去美元化。但是在可預見的將來，美元是唯一的世界貨幣，是近乎壟斷的資產之一。

羅伯遜提到，對於曾經的蘇聯來講，美國當時的石油、天然氣設備和技術是唯一可以通過西伯利亞永久凍土的技術。美國壟斷了這些技術，因此可以利用這種槓桿作用。當談論阻遏極權主義者的統治，維護美國在世界上的主導地位時，這些才是真正重要的事情。美元是世界上的唯一儲備貨幣，而美國的資本市場佔全球流動資金的比例超過60%。

「因此，我很樂觀地認為我們將完全主導這個星球上的經濟和金融領域，」他說。

從歷史學習

侵侵做野未呀

香港問題，台灣問題，貿易市場
仲有咩地方係美國準備打?

【戰略】撳美金現金係最低成本嘅革命手段，成功嘅話無需攬炒，得中共自炒。

當委會 - bannon - Pompeo - trump

有冇睇篇文 人地做野全美先得10幾個人知 真係同黎口交完就算咩 而且仲要長時間先搞得爆俄仔 年輕人捱多陣la

西藏。所以特登搵個有鎮壓西藏經驗人士做中聯辦

依家係中東打仗拉高油價，令中國支出增加?